FoodPanda 食店苦主揮手區

FoodPanda 食店苦主揮手區。
加入咗FoodPanda幾個月，覺得佢地嘅服務質素其差，每天都要花好多時間去問FoodPanda 有關帳單扣數，餐牌，車手漏單嘅問題，但並沒有得到有效回應，只係HEA答，答非所問。如可以，真係想多D用戶轉用Shopper （同路人開的） 或者 UberEat. 以下係綜合FoodPanda嘅服務問題：

1. 問問題只可以填FORM，仲要好耐都唔覆，有時跟本填咗FORM問嘅問題係石沈大海，無回覆。過咗幾日，答咗都係HEA答，答非所問。COPY& PASTE嘅官方答案。如果有啲突發事件想處理，唔會有一個即時滿意嘅回應。仲要嗰個填FORM問問題系統超癈，答你個EMAIL係唔會QUOTE返之前CASE NUMBER，所以你曾經問過幾個問題，比佢HEA答咗一啲解決唔到嘅答案後，係唔知點跟進的。
2. 一開初個真人SALES或客戶人員係永遠唔會覆及答問題，只會REFER你去填FORM問問題。成日都話係馬來西亞嘅營運同事處理，佢咩都唔知，咩都CHECK唔到。
3. 改餐牌要APPROVE； 明白要APPROVE先改到餐牌係有咁嘅需要，但係佢嘅流程好慢，星期六日唔開工批唔到，有時要等幾日先批，對於餐廳黎講係好唔FLEXIBLE。有時拒絕咗一啲餐牌改動，又唔講清楚個原因，又係一啲官方答案，又再改返，又REJECT，又要填FORM等幾日先問嘗試問佢地真正REJECT嘅係咩原因，又係答唔同。只係想改個餐牌往往要等一兩個星期，問好次問題後先改動得到。好浪費人力時間同心機去同佢地周旋。
4. 賬單收費唔清晰： 每次收到賬單都幾唔到佢地D收費點計出來。問佢地又要填FORM，有時又石沈大海，跟本唔想答我地。有時一張單人$120， 可地只收$25， 明白我地係有做PROMOTION，但係想明白吓點計，都問唔到。
5. 漏單： 車手係好好嘅有時，但有時真係唔知點解我地有送到貨出去，但係客人會話漏單，咁樣好影響客人對於我地食店嘅體驗。
6. 過數期超長： 最密係兩個星期先截數一次，但係只係T+2或3 寄賬單，而又會再＋5或6 先過數一次。對某D公司嘅流動資金有好大影響。
7. 永遠投訴無門。又係要填FORM。

如果有類似嘅情況，或者更多對於FOODPANDA嘅不滿，大家係到傾吓啦。雖然FOODPANDA係多落單，但真係好想客人可以轉用其他外賣平台，因為咁嘅服務質素真係唔值比三十幾%收費 比FOODPANDA。

其實FoodPanda要大約幾錢
行返舊制自己請外賣仔又如何

大約35%。視乎係咪獨家。有時有做PROMOTION就再計。
請外賣仔係最好，不過有時成本太高，一般小店未必承擔得到。其實轉用SHOPPER或者UBEREAT好過。佢地收費平D，係碼比得順啲，問題係FOODPANDA啲服務質素太差了。

轉uber eat吧
我純粹外行人 八掛下 我用過都唔錯

5. 一係被車手食咗，一係個客呃coupon同refund

+1
計數嗰度真係唔知點計，過數俾我嘅日期又唔定
到目前為止一個月會過兩次數，我有填form問過，佢話係1-15結一次、15-end of month結一次，但我自己計過都唔啱數嘅

再填form問佢又唔答我，真係唔知點好，諗緊好唔好唔做foodpanda

轉咗嗌地區外賣仔,冇哂煩惱

填FORM問完，係石沈海，無一個回覆係答緊我地個問題嘅。
過數個到，無一次我係計得啱條數。佢又唔解釋點解，一大張EXCEL SEND過黎，D COLUMNS都唔知點解，永遠計唔到個BALANCE比食店。

慘
但so far有冇俾少到錢你？

車手20蚊一單，你唔好刻薄佢地啦

宜家都唔知點計，所以有無俾少都未知。我整係想問佢點計都未問到。我知係有D PROMOTION做咗，但係真係唔知點解得返20%比我地。問緊。

認同呀，好多車手都係好好嫁。

有無旺角區介紹

如果可以轉到其他外賣平台就好啦。

咪又係同一班外賣仔。

其實唔關幫車手事，佢地好好。係FOODPANDA間公司D服務質素真係好差。

佢準時送到靚靚仔仔又有咩服務問題。

佢地後台嘅服務質素差，起營運，賬單，客服回應，餐牌管理，優惠嘅FOLLOW UP 等等. 跟進得唔好，或者有時無跟進到。至於送餐方面，可能由客戶角度睇會客觀D。

有無JOIN佢個PANDABOX，成日都計唔掂條數。填FORM問，都無人答。問個SALES，佢就SEND張PANDABOX嘅PROMOTIONAL MATERIAL PDF黎，又無解釋，又無就住我想問嘅ORDER嘅問題回答。

有朋友都係開餐廳
個答案係ubereat係3間之中最廢

而deliverblue 直頭係藍店

已SALES啱啱講解嘅計法 (當打咗/WHATSAPP咗好L多次電話之後HEA 答咗一D計法），係有比少到。但係差唔多每張都錯，不過只係跟據個SALES 粗略嘅講法 。佢有話你SEND FORM去問，再CLAIM。佢幫唔到。

唔只外賣狗，原來餐廳都要比佢地撚，真係慘

個部濕鳩機CHAT真係好難用，所謂嘅LIVE CONVERSATION永遠係機械人答，就算好釆用到去找CS，都係填FORM。痴線嫁。有部機問佢地野就係好趕，仲填咩FORM呀。填完FORM，個D CASE NUMBER，我地問個CASE NUMBER同佢地覆個NUMBER係完全唔同，要FOLLOW UP返個地HEA答嘅野係唔得嫁，係要從新再問。
無錯，個部機係好難打到字，又宜彈APPS。之前個HOTLINE CUT咗仲話係因為想商戶有個更暢順嘅體驗，簡宜BULLSHIT。

咁你有無轉去邊間外賣公司？好想轉，可惜UBEREAT 又唔爭氣，SHOPPER又未成氣候。

日日比FOODPANDA玩，佢地跟本完全無餐廳嘅SUPPORT，個SALES嘅服解係勁差，唔想答你，唔聽電話，答非所問，就咁SEND 一推資料當答咗，但係又唔係答緊我地真正嘅問題。

收咁貴charge, 乜9 support都冇， 當餐廳係狗咁撚。德國又點？之前有少少黃行為又點？冇良心就收皮啦。

好似將軍澳外賣專線咁，如果區區都有就可收打死panda, 又可以支持同路人

[member]
唔係吹水，正常非餐廳嘅人唔會睇到有幾on9

［/member]

應該係識講廣東話嘅馬拉仔，
吉隆坡人。

咪傻啦，人地大公司，車手夠

外賣仔倒瀉會唔會入你地數

[救黃店] 原來你住緊果區都有黃店外賣圈！！

Join埋呢d地區性外賣仔/ shopper有冇得諗？

熊貓不嬲以玩鳩合作商戶&外賣仔為樂

全部外判馬拉cs
車手cs都係馬拉
成班cs都係好似機械人咁 答非所問
而且張單通常係比車手先 車手去到餐廳 餐廳先會開始出單
咁所以令到個車手喺餐廳9等

你估佢地唔知邊間餐廳出得快，邊間出得慢?
慢嗰啲就俾低級
快嗰啲俾哂老鬼
一啲就飽死
一啲就餓死。

#5 上次嗌有個車手哥哥同我講我地址pin 錯左
導致佢地送既價會唔一樣
總之如果車俾我就會蝕左啦
個車手哥哥同我講有啲人係會掉左個餐
但係我睇返個app 顯示地址係岩架喎
唔知佢app 咩事

地址啱 但係你拉pin拉錯
而家要跟距離計單錢 錯pin公司唔會補水
所以啲車手好撚憎專登錯pin呃運費嘅仆街
小心啲

我想問西熊啲地址係咪個客入?
仆街今日先遇到個入咗第二條街名
我到咗先收到佢dm 話第二度
係我好心先會再車過去
有啲客唔知係咪特L登。

呃運費

粒pin 個客可以自由set
變相啲西客可以將粒pin擺餐廳附近 再喺備注度寫真地址嚟呃運費

扼咩運費? 都係一單
我車到去個app打個地址
佢先話第二度
距離要十幾分鐘
係我好心加上經開先送埋上去
唔經開真係收工先算。

呢個時候我應該報上台?
定係掉咗個餐?

運費由近到遠
個客要比5-30蚊不等
咁你張單錢咪變相少咗

差幾蚊咁囉
但個客咁戇鳩
好大風險架喎。

通常要你硬食照送
你唔送要停30分鐘+轉單 食物放餐廳

我照送到pin點送達理L得佢。

拎遠落外賣人兄手上都好過幫班大公司打工

個地址係呀
但果粒pin 我冇郁佢呀
我以為佢自己會sync 岩
果次佢打來都係第一次發生

咁即係個客扼運費問題啦。
我去啱佢入個地址
地到先dm話第二度。
第一次遇到。

我唔明外賣app已經幾年架啦
點解唔要求啲餐廳用靚啲外賣碗
DKLM試過有啲碗真係成程打側都只係漏幾滴
我諗一隻碗唔會差得一蚊幾毫
點解啲餐廳咁PK慳埋啲咁嘅錢?
要啲客承受漏嘢好似食垃圾嘅風險?
最L憎啲奶茶咖啡，啲紙杯又淋，啲蓋又鬆
又兩隻杯拍埋袋，撬下撬下個蓋，
唔漏先奇。

廢既意思係冇單定個系統廢

係客自己入，但係佢個pin有時好on9，會pin唔到，你自己㩒下就知，要上下左右移下先落到，啲客邊有心機搞咁耐，咁求其pin條馬路，當然有唔少閪客明呃運費，我嗰區有個出曬名日日叫，日日都假pin

下次唔好送啦，做壞曬規矩，直接揾派餐組話已到達找不到客人cancel啦，佢唔cancel咪請地下食
唔洗去，有唔少閪客專登厄運費，

唔會sync嫁，只係啲外賣仔好人/新做唔識先會送俾你，你張order遇到老手嘅話可能佢會打俾你叫你私下補運費，或者直接cancel你單無飯食

有心呃運費嘅一定落cod，你cut佢單咪再落過，直到有傻仔照送

閪熊係咁架啦, 對車手同餐廳都唔好
仲要可以收現金, 玩鳩死D外賣仔

cancel單咪玩自己無錢收?
送錯咗都有錢收家麻。

到pin cancel單收全單喎，係無咗scoring bonus3.5囉，呢個係惟一啱公司規距嘅做法，未取餐cancel先會無錢收

送錯次數多會出事

其實一環接一環既
大公司個啲對外賣仔唔好
減人工、要送到勁遠
咁班人唔高興咪比個客受翻
但地區個啲一黎同路人
二黎我自己用個啲都好好禮貌
未試過出咩大問題

你高興啦
我就嗌左幾個月都冇出過事
可能你咩人就遇到啲咩人幫你送

但作為消費者，Uber eat 感覺上好似貴d。
我都想多d黃店join shopper, 宜家我住果度係完全用唔到

入閪熊數

我都好想多D人轉走FOODPANDA，比返多D同路人嘅外賣平台。

有申請外賣自取，不過無接過。點解佢地要整個咁嘅POLICY，取消自取服務要取消埋外送服務，佢係咪真係當我地商鋪係咩野呀。痴線嫁。

好呀，支持同路人。佢地咁樣對我地啲良心商店，唔知FOODPANDA係唔係黃或藍的？抑或紅。

唔會倒瀉嘢，車手只要夠薑屈係舖頭畀錯畀少咗就會扣舖頭錢，但舖頭事實已經出咗料。
都係個句，車手拎多拎少拎錯對foodpanda嚟講都係舖頭責任。

未見過咁好笑又咁仆街嘅POLICY。新政策要商戶補嘗，個EMAIL寫住係REWARDS。咩L野呀。好嬲。

UBEREATS起碼係SERVICES好，有心做大。個SALES超好，跟足好多，主動REFER去MARKETING 幫我地做PROMOTION。仲幫我地諗點樣可以做好D。會幫手UPLOAD MENU，會主動解答問題，改MENU即改，幫手UPLOAD相。相反，PK FOODPANDA，改兩至三星期都改唔到野，個SALES黑口面唔答野，淨係識填FORM。

優惠券退左單會還
佢咁樣係呃錢

閪熊對車手差，對商戶閪，對客唔知。我真係唔會再自己叫FOODPANDA，一定唔會用佢。

拒絕張單根本冇錢比外賣仔

如果外賣公司收平啲charge咪可能會用靚啲囉，foodpanda 以前係包餐廳紙袋同埋收據printer紙, 但依家紙袋要收1蚊個（面頭印佢logo)，printer紙就request但永世唔出貨，講真有佢機單，車手同舖頭出餐對單時都少啲錯漏啦

我係一個熊貓外送員
同感
對於後台支援，即係我地俗稱既CS
真係一個廢字黎形容
首先我地搵cs離不開幾個問題
轉單，分單（餐點過多），聯絡不到客人
以前冇得自己轉單下下頭搵cs真係好L麻煩，路程遠呀等餐時間過長或者餐廳問題等等，一個唔好彩繁忙時間你冇返半個鐘都未必搵到cs覆你，如果分單同搵唔到個客最需要cs果陣而又搵唔到咁就要耐心等侯
再講佢個派單系統真係估佢唔到，假設你係荃灣就會派張葵涌比你再送去梨木樹，或者係A點取一個餐，然後去B點再取一個餐，跟住要跟佢個系统地址黎派，但往往兩個客人地址都有一段長距離而唔係同一個點，可能你連等餐同派送己經超過一個小時
最L戇鳩係佢啲三連單同四連單，即係同一間餐廳取幾個餐，但係往往第一單同第三單可以相差半個小時，相信等齊三個餐既時候可以超過一個小時，再想像下派到最後一個客人要用幾多時間，以一間譚仔三哥黎做例子相信最適合不過
餐廳車手同一時間接到訂單，點解永遠都係外賣仔一早企左係餐廳門口等，因為呢間公司會派左單比車手/步兵，然後再派到比餐廳，做過咁多間外賣平台，我夠膽講句Foodpanda一定係等餐最長時間既，可能有人會問，咁可以唔洗咁早去到餐廳，但係佢個濕鳩系統，由你接到單開始，5分鐘會響你一次機，偵測到你仲未出發前往餐廳，再過多十分鐘至十五分鐘如果仲未到餐廳範圍就會取消你張單兼暫停你十五分鐘，有好多時餐廳個定位同實際位置係唔一樣，但係你同cs講係冇L用，因為佢會答你，系統偵測到你時限內未到餐廳所以暫停你，就算你影曬相證明你已經企L左係餐廳門口都冇L用，因為個cs係幫唔到你開返機，即係解除你個暫停狀態，只係會贈你一句，辛苦了同事，外送平安，或者祝你有美好的一天
無論有乜野突發事炒左個餐餐廳出唔到單或者搵唔到個客都係只可以用手打訊息同班馬拉支那仔溝通，我地係完全唔會有直線電話搵到真人對話，但係你取左餐一段時間未送到個客人手上，或者我送完未拉完成制想去痾個屎又會有香港既同事打比你，總統佢搵你就一個電話，你要搵佢就用手打訊息啦
再講下而家個距離制先，根本就係減人工既技倆，陰啲陰啲咁減，1組叫做勉強維持到之前個收入，2，3組圍返條數一定少過之前，4，5組更加唔洗講。
組別計法一次比一次戇鳩，由出席率，繁時（星期日18一21），utr(平均接單率，即係你上線時數做到幾多單，越多越高）呢三大元素既計法，改左得返兩大元素，出席率同繁時(星期一至星期日，即係每日既12一14，18一21)，咁即係叫我日日onduty,中途食飯痾個屎都唔暫停得?因為一暫停，個出席率會跌，就算99%已經肯定與一組無緣
今晚講住咁多先，或者大家有咩問題，你問我答

咪係咯。咩叫做同一班外賣仔。人地係用CALL4VAN，都唔同。就算同，宜家講緊FOODPANDA 後台及系統服務質素差，與及佢地嘅政策差。唔好賴商戶，及賴車手。

呢個係呃人喎。

未接單前拒絕本身冇問題，問題係佢派單畀車手先再強姦舖頭一定要接單。 佢部機呢刻都仲有個“接單”掣畀舖頭撳，遲下真係唔知仲有冇。根本個流程錯晒，佢搵咗車手先都係因為貪快。

佢話佢畀你係佢system排名高啲係reward嚟架
要做宣傳我去蘋果落廣告啦

唔該哂你呀。估唔到佢地對車手嘅政策都咁閪。真係好差。

知唔知點解車手要做FOODPANDA，而唔去UBEREATS或者其他外賣APPS做？其實我地商戶好想叫D客轉走哂，唔好係FOODPANDA落單。

唔係好明，我地拒絕訂單有咩問題。對於佢地嘅成本有咩增加。好似你咁講，車手係無得分拒絕咗嘅訂單嫁嗎。

可唔可以去蘋果數臭佢地啲衰野。

其實好難叫啲客同車手轉，客角度邊個平就用邊個，例如佢呢期外賣自取做7折畀客，計埋舖markup都仲平過係舖直接落單，啲人係會係舖頭門口撳foodpanda自取都唔行埋去買

Food Panda最多鋪頭用, 最多外送員
其他既外賣平台無咁多人同資源
刻薄員工實係比其他公司嚴重

車手角度去睇, Ubereats最彈性, 但最少單, 結果都係去做返閪熊
Deliveroo因為上次單野, 變左Deliverblue, 又少左人叫, 結果又係去做返閪熊

我都係鳩估架咋，啲人係佢平台落單但成日被cut, 會hard feeling 影響佢個平台口碑掛。

但我可以幾肯定舖頭會面對咩問題，做個假設，好似前排打風，冇伙記返舖頭，或有突發事開唔到舖，原本已經搵少一日錢，又唔記得搞部foodpanda個營業時間，如果個日全部單都當拒絕單，會被收charge。
佢個表仲寫咗即使係部機度直接set “關門” 停止接單都係唔准。一定要係佢網頁度更改個營業時間先作準。成件事又係唔方便啲餐廳用戶。 可能事後可以填張form同佢解釋返掛，但我做生意點解要同佢乞錢先。

澳洲叫會用指定既包裝黎送

set “關門” 都唔得，真係CLS。

認真咩
我以前每次都係接左單去到餐廳
餐廳先響機
btw只要我地未提取係冇錢收的

話說餐廳遲出餐會唔會罰錢？

我諗唔會掛

之前聽人講會
啲餐廳一個飯都要整半個鐘好仆街

餐廳出餐慢, 對佢地自己本身都無乜好處
所以我覺得唔會, 但外賣仔送得慢, 成個鐘先去到, 客實會屌

panda派咗單畀車手先丫麻，成日都係咁架啦，車手嚟到機都未見到張單

願聞其詳

出餐慢都要睇下咩原因嘅，如果間餐廳專登出得慢，咁係佢自己問題，街客等得耐，都唔會再有人想幫襯啦。
另外外賣app點界定間餐廳出餐快定慢？唔理現場餐廳有幾多單量？幾多人手？餐點製造複雜度？

有名你叫閪熊
送外賣佢都係計直線距離
當我地識飛

呢個post重點係閪熊，車手同舖都係受害者

原來好多黃店老闆都傾緊轉走foodpanda. 好多老闆對佢地個拒單補嘗制度及服務都好反感。

因為uber價最低，係另外兩間無單先會接下攝時間
袋鼠報狗拉自己去抗議減低工既員工，黃店真係仲用？
所以變左閪熊獨大咁